<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/blog-jekyll/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/blog-jekyll/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-03-26T11:32:50+02:00</updated><id>http://localhost:4000/blog-jekyll/</id><title type="html">louisagr - blog</title><subtitle>Construit avec Jekyll - Exercice Arinfo</subtitle><entry><title type="html">Post 4 - Porc</title><link href="http://localhost:4000/blog-jekyll/quatri%C3%A8me-post" rel="alternate" type="text/html" title="Post 4 - Porc" /><published>2018-03-22T20:00:00+01:00</published><updated>2018-03-22T20:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog-jekyll/post-4</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog-jekyll/quatri%C3%A8me-post">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/img/porc.png&quot; alt=&quot;porc.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus scrofa domesticus est une sous-espèce du sanglier sauvage (Sus scrofa). C’est un mammifère domestique omnivore de la famille des porcins, ou suidés. Appelé porc (du latin porcus) ou cochon ou encore cochon domestique, il est resté proche du sanglier avec lequel il peut se croiser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La femelle adulte est la truie (coche), la jeune femelle élevée pour la reproduction est une cochette, le mâle est le verrat et le jeune cochon (avant le sevrage) s’appelle porcelet, cochonnet, goret (ou cochon de lait dans l’assiette), le jeune porc sevré se nomme nourrain (ou nourrin)1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le terme désigne aussi la viande fournie par cet animal qui est la viande la plus consommée dans le monde alors même que le porc fait l’objet d’un interdit alimentaire dans certaines religions (dans le judaïsme et l’islam notamment). La production se concentre dans trois zones : l’Europe (y compris la Russie), l’Asie (notamment la Chine) et l’Amérique du Nord (le Canada - l’un des plus grands producteurs, avec notamment le Québec - et les États-Unis). La Chine avec 46 millions de tonnes (2003) produit presque la moitié du total mondial.&lt;/p&gt;</content><author><name>Louis</name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Post 3 - Cerf</title><link href="http://localhost:4000/blog-jekyll/troisi%C3%A8me-post" rel="alternate" type="text/html" title="Post 3 - Cerf" /><published>2018-03-21T16:50:00+01:00</published><updated>2018-03-21T16:50:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog-jekyll/post-3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog-jekyll/troisi%C3%A8me-post">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/img/cerf.png&quot; alt=&quot;cerf.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cerf élaphe (Cervus elaphus) est un grand cervidé des forêts tempérées d’Europe, d’Afrique du Nord, d’Amérique du Nord et d’Asie. Son nom est un pléonasme car « élaphe » signifie déjà « cerf » en grec.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce cerf est l’un des représentants les plus connus de cette famille de mammifères. L’espèce comprend plusieurs sous-espèces, dont le cerf de Bactriane, le cerf du Turkestan, le cerf rouge du Turkestan ou encore le cerf élaphe du Turkestan1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La femelle est la biche et le petit, jusqu’à l’âge de 6 mois, le faon. Ensuite, de 6 mois à 1 an, on l’appelle « bichette » si c’est une femelle et « hère » s’il s’agit d’un mâle. De 1 an à 2 ans, le jeune mâle est appelé « daguet » avec deux grands bois secs.&lt;/p&gt;</content><author><name>Louis</name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Post 2 - Rhinocéros</title><link href="http://localhost:4000/blog-jekyll/second-post" rel="alternate" type="text/html" title="Post 2 - Rhinocéros" /><published>2018-03-21T00:00:00+01:00</published><updated>2018-03-21T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog-jekyll/post-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog-jekyll/second-post">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/img/rhino.png&quot; alt=&quot;rhino.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les rhinocéros sont les mammifères périssodactyles appartenant à la famille des rhinocérotidés (Rhinocerotidae). Toutes les espèces de rhinocéros sont actuellement en voie de disparition.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«««&amp;lt; HEAD
Les rhinocéros font localement l’objet d’une protection et de projets de réintroduction. Ils sont très utiles pour fertiliser le sol. Ils peuvent mesurer 4 m de longueur pour 1,50 m à 2 m de hauteur au garrot, et une masse pouvant avoisiner les 3 tonnes. Ce sont les plus gros mammifères terrestres actuels après l’éléphant. Les rhinocéros sont du même ordre que les chevaux et les tapirs, et non celui des éléphants. Leurs cris sont un barrissement, un grognement, un halètement. Le mot rhinocéros vient du grec rhinos, nez, et keras, corne, car il porte une ou deux cornes sur le nez, et non sur le front comme les autres mammifères cornus.
=======
Les rhinocéros font localement l’objet d’une protection et de projets de réintroduction. Ils sont très utiles pour fertiliser le sol. Ils peuvent mesurer 4 m de longueur pour 1,50 m à 2 m de hauteur au garrot, et une masse pouvant avoisiner les 3 tonnes. Ce sont les plus gros mammifères terrestres actuels après l’éléphant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les rhinocéros sont du même ordre que les chevaux et les tapirs, et non celui des éléphants. Leurs cris sont un barrissement, un grognement, un halètement. Le mot rhinocéros vient du grec rhinos, nez, et keras, corne, car il porte une ou deux cornes sur le nez, et non sur le front comme les autres mammifères cornus.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;blockquote&gt;
        &lt;blockquote&gt;
          &lt;blockquote&gt;
            &lt;blockquote&gt;
              &lt;p&gt;master&lt;/p&gt;
            &lt;/blockquote&gt;
          &lt;/blockquote&gt;
        &lt;/blockquote&gt;
      &lt;/blockquote&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Louis</name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Post 1 - Éléphant</title><link href="http://localhost:4000/blog-jekyll/premier-post" rel="alternate" type="text/html" title="Post 1 - Éléphant" /><published>2018-03-20T23:40:03+01:00</published><updated>2018-03-20T23:40:03+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog-jekyll/post-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog-jekyll/premier-post">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;assets/img/elephant.png&quot; alt=&quot;elephant.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les éléphants sont des mammifères proboscidiens de la famille des Éléphantidés. Ils correspondent aujourd’hui à trois espèces réparties en deux genres distincts. L’Éléphant de savane d’Afrique et l’Éléphant de forêt d’Afrique, autrefois regroupés sous la même espèce d’« Éléphant d’Afrique », appartiennent au genre Loxodonta tandis que l’Éléphant d’Asie, anciennement appelé « éléphant indien » appartient au genre Elephas. Ils se différencient par certaines caractéristiques anatomiques, les éléphants d’Asie étant en général plus petits avec des oreilles plus petites, ou encore une différence du bout de la trompe. Ces espèces survivantes font localement l’objet de programmes ou de projets de réintroduction et de protection.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le mot français « éléphant » vient du mot latin elephantus1 qui tire son origine du grec ἐλέφας signifiant « ivoire » ou « éléphant ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les éléphants apparaissent dans de nombreuses cultures. Il est symbole de sagesse dans la culture asiatique, connu pour sa mémoire et son intelligence, qui est comparée à celle des cétacés2 et hominidés3. Aristote avait dit que l’éléphant est « la bête qui dépasse toutes les autres par l’intelligence et l’esprit »4.&lt;/p&gt;</content><author><name>Louis</name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>